\assignementTitle{}{5}{3}

Установите порядок событий, происходящих при передаче импульса от нейрона к нейрону. (Список с событиями пересортируется для каждого участника случайным образом.)

\begin{itemize}
\item открытие натриевых каналов на пресинаптической терминали
\item деполяризация пресинаптической терминали
\item открывание потенциал-чувствительных кальциевых каналов
\item поступление ионов кальция в цитоплазму пресинаптической терминали
\item слияние синаптических пузырьков с мембраной
\item выход медиатора в синаптическую щель
\item связывание медиатора с ионотропным белком-рецептором
\item деполяризация постсинаптической мембраны
\item разрушение медиатора
\end{itemize}